### ЗАДАЧА
```
Задачи на логику:  
1. Деление факториала  
Даны два числа integer A и B. Вы должны найти наибольшее целочисленное значение X, такое, что A ^ X делит B! без остатка, где B! = B × (B-1) × (B-2) ×… × 2 × 1.  
Тест 1: A = 7, B = 14 результат X = 2 Тест 2: A = 24, B = 1000 результат X = 331 Тест 3: A = 13512, B = 3411598 результат X = 6069  
2. Кодирование  
- Входное сообщение состоит из символов ASCII (7 бит) - Кодированное выходное сообщение состоит из блоков 0 - Блок отделяется от другого блока пробелом - Два последовательных блока используются для создания последовательности битов одинакового значения (только 1 или 0 ценности): - Первый блок: это всегда 0 или 00, Если это 0 то серия содержит 1 если нет, то содержит 0 - Второй блок: количество 0 в этом блоке находится количество битов в серии  
Пример: символ “C”  (1000011) - таким образом закодированное сообщение “0 0 00 0000 0 00”  
Реализовать алгоритм с использованием регулярного выражения для кодирования входной строки:  
Тест 1: Входная строка “CC” - результат: 0 0 00 0000 0 000 00 0000 0 00 Тест 2: Входная строка “TMK” (на латинице) - результат: 0 0 00 0 0 0 00 0 0 0 00 00 0 0 00 00 0 00 00 0 0 00 00 00 0 0 00 0 0 00  Задачи по symfony:  
1. Реализовать две сущности: Категория, Товар с следующими полями:  
Category: - id  - title - eId  
Product: - id - categoryId 
- title - price - eId  
2. Реализовать CRUD контроллер для сущности Product  
3. Реализовать консольную команду, которая читает два нижеприведенных файла Json и добавляет/обновляет записи в БД:  
categories.json: [  {"eId": 1, "title": "Category 1"},  { "eId": 2,"title": "Category 2"} ]  
products.json [  {"eId": 1, "title": "Product 1", "price": 101.01, "categoryEId": 2},  {"eId": 2, "title": "Product 1", "price": 999.01, "categoryEId": 1} ] 
```

### РЕШЕНИЕ
```
# 1. Деление факториала  
# Даны два числа integer A и B. Вы должны найти наибольшее целочисленное значение X, такое, что A ^ X делит B! без остатка, где B! = B × (B-1) × (B-2) ×… × 2 × 1.  
# Тест 1: A = 7, B = 14 результат X = 2 Тест 2: A = 24, B = 1000 результат X = 331 Тест 3: A = 13512, B = 3411598 результат X = 6069  

perl bin/task-1.pl

# 2. Кодирование  
# - Входное сообщение состоит из символов ASCII (7 бит) - Кодированное выходное сообщение состоит из блоков 0 - Блок отделяется от другого блока пробелом - Два последовательных блока используются для создания последовательности битов одинакового значения (только 1 или 0 ценности): - Первый блок: это всегда 0 или 00, Если это 0 то серия содержит 1 если нет, то содержит 0 - Второй блок: количество 0 в этом блоке находится количество битов в серии #  
# Пример: символ “C”  (1000011) - таким образом закодированное сообщение “0 0 00 0000 0 00”  
# Реализовать алгоритм с использованием регулярного выражения для кодирования входной строки:  
# Тест 1: Входная строка “CC” - результат: 0 0 00 0000 0 000 00 0000 0 00 Тест 2: Входная строка “TMK” (на латинице) - результат: 0 0 00 0 0 0 00 0 0 0 00 00 0 0 00 00 0 00 00 0 0 00 00 00 0 0 00 0 0 00  Задачи по symfony:  

perl bin/task-2.pl

# 2. Реализовать CRUD контроллер для сущности Product  
# 3. Реализовать консольную команду, которая читает два нижеприведенных файла Json и добавляет/обновляет записи в БД:  
# categories.json: [  {"eId": 1, "title": "Category 1"},  { "eId": 2,"title": "Category 2"} ]  
# products.json [  {"eId": 1, "title": "Product 1", "price": 101.01, "categoryEId": 2},  {"eId": 2, "title": "Product 1", "price": 999.01, "categoryEId": 1} ] 

php bin/console load categoryes categoryes.json
php bin/console load products products.json
```

### АВТОР
Шатров Алексей Сергеевич <mail@ashatrov.ru>